Switch發售首日屏幕問題頻出 藍屏閃屏變磚暫無對策

Switch發售首日屏幕問題頻出 藍屏閃屏變磚暫無對策
285521

任天堂Switch已經於昨日正式發售，不少玩家已經拿到主機。然而，除了之前就已經曝光的手柄連接問題外，似乎還有更多的硬件問題不斷湧現。
不少拿到Switch的玩家在社交媒體上放出了自己的主機情況，有很多人反饋機器會出現藍屏、死機的問題，並且聯繫客服售後得到的回答是只能重換系統。目前大家還沒有搞清楚引發這一問題的原因。Reddit上玩家們猜測可能是需要進行首日更新，或者是機器本身的缺陷，但目前還沒有確定的說法。
還有的玩家碰到了「橙屏」的情況，也是死機無法操作。不過這種現象可能比較稀少，而且玩家發現按住電源鍵重啓機器可以解決這個問題。
也有玩家反饋了閃屏的問題，這一問題也無法通過重啓解決，他找售後調換了新機。
國外一家媒體Glixel則反饋，大概用了一周左右，日常使用時將Switch插入拔出Dock底座會划傷屏幕。準確的說是屏幕左下方的部分，但看起來也不太舒服。Glixel研究後認為是底座設計的問題，玩家如果插入時對不太准的話，就會划傷屏幕。
Polygon則試用了任天堂官方出的屏幕保護套，但其設計似乎比整體屏幕要短一些。
至於之前就已經頻繁談到的手柄連接問題，任天堂在官網頁面上給出的對策是切斷機器重連，並排除周圍可能對主機電波有干擾的設備。
另外，國外不少玩家是通過亞馬遜訂購Switch的，但是亞馬遜的物流配送似乎出了一些問題，很多玩家並沒有在第一時間收到預定的主機。推特上也有不少吐槽，有些玩家的配送被推遲到了週末甚至下周，有些還在準備寄送狀態。

插底座居然會劃傷部機器，呢個設計當初點諗到架?

屌 食靈精水食左十幾年 有咩野會進步